［HR入］收到風下個月俾人炒，揀自願辭職定係等佢炒攞一個月糧

細佬我返一間好孤寒嘅港資公司(仲要喺觀塘), 不嬲同個manager有啲拗撬, 加上疫情原因同炒左小錯,佢就同老細講借啲意炒我.
之後收到風話下個月中會開炒我,所以細佬想問問應該係揀自願辭職定係等佢真係出解僱信補返一個月糧比我？
我上年先畢業, 呢份係第一份工啱啱做咗一年唔夠,好驚佢解僱信寫衰我（佢有暗示）搞到我下一份工搵唔到好工, 但自願辭職又好似好戇居冇咗一個月糧
想問問解僱信係咪要比下一間公司嘅HR睇等佢知道我咩原因開除？如果唔係我諗住話疫情原因開除.
另外諗住reference letter搵一個同我關係好嘅team lead寫(如果新工要background check都諗住填佢電話), 但我驚公可要陪我一個月糧唔gur, 唔揼公司印, 如果得我嘅team lead簽名又冇公司印嘅reference letter係咪冇乜用?

多謝各位巴打絲打嘅指點迷津，無言感激

等,

依個時勢被人炒 係正常過 你自己辭職

你裸辭畀下一份工既人問你做乜咁 on9 裸辭 你會點答 ?

咩叫自願辭職冇咗一個月糧
你星期二返去辭職, 一個月通知, 咪做到11月27走人
佢要你早走佢都係要俾代通知金你

btw
你柒就柒啦話人借啲2炒你

做reference check話係炒嘅 咪柒過裸辭囉 師傅

你TEAM LEAD咁大膽無公司印都幫你寫份REF LETTER?
少年, 唔好睇到人地太好 入世未深好易比人反咬一野呀

唔洗比人睇解僱信，最多問你攞個contact 做reference
唔好裸辭咁傻呀，等賠錢啦

你咩職位同咩行業？我自己就份份工都做唔過半年，份份都係炒既，但都係繼續interview繼續有人請

19 marketing

唔好學埋d人諗埋怕咩ref check 唔比信你...
信依樣野...自己諗辦法打定張 再辦法叫老細搞掂去又好
ref check.. 你自己諗一樣野 人事部咁得閒理人地既ref check咩 嫌未夠多野做咩....
同埋除左某d大公司會check 好多都唔會check( 做過好幾間跨國上市公司都冇check)＿

你點做到份份工都被人炒

同你一撚樣...次次都由9佢炒 賴死唔走 態度照舊
果封死人信都廢事叫對方簽 舊果d證明其實都唔見晒咁制..

唔好撚蝕俾佢 個時同你一樣狀況
入房問我想即走 當俾人炒拎一個月糧/ 自行離職
老閪都拎錢呀 啲信個啲求鳩奇啦 而家市道咁差 啲HR明架啦

P.s. 又拎補就業又炒人個啲港資 快啲仆街死

正確

辭職寫清楚last day, 跟notice period，樓主應該一個月。啲假放唔放埋佢都得，唔放就按比例折現比返錢。

做野慢，又多出錯，有一d就係上司on9以為我乜都識，跟住最後搞唔掂就炒

等炒啦屌

reference check
問方(你新公司) 基本上乜撚都有機會問 (包括你上面講既所有野, 點解比人炒, PERFORMANCE 如何之類)
答方(你舊公司) 主要睇公司policy, 我自己做過幾間公司都只係會答D客觀既野 (例如薪金, TITLE, 在職日期, 解僱定辭職等), 主觀既野就從來都冇答過出街

當然只係我個人經驗唔包保你果間舊公司係一樣

利申: 10+年 HR狗

一睇就知樓主係on 9仔

btw 聽好多hr fd講 好多時人地都未必覆/ 都未必去問tim

呢個時勢比人炒好平常
裸辭係智力有問題.

我係俾人炒之後再問佢羅封reference letter

而家好多sup9公司外判咗ref check呢個程序出去，佢哋真係走去check埋大學，十幾年前讀都check

你鍾意囉

係
我自己就收到一定覆
不過好多行家唔覆我囉

直頭封野都冇乜用....廢事拎 咪又照舊轉工+人工..

下個月中會炒你你resign 定都比唔切一個月通知了
搵定工做定心理準備算啦

處理定自己電腦d personal 野好過
至於你話ref letter 佢炒你就一定會無左句自己選擇離開公司/跟住無呢樣野

準備定d 出糧證明證明你有係果度做過野好d
如果真係有人肯做ref check 咪到時寫佢地電話

咁sup9既公司 佢check到最多唔請你 咁sup9到咁 唔做都罷啦 入到去都煩死一定

有時真係貪工作量小咩
條友都走左 關我咩事

咁講真佢受薪唔係處理你公司既問題

冇撚錯，Junior post跟本唔洗理，我工作經驗都係鳩up（有少少鳩up天份），跟住d人都係信撚曬，in完格兩三日就問我幾時返工

點解炒一定攞多個月糧 如果佢比一個月通知你 叫你日日返嚟齋坐唔得咩？

+1 咁耐以黎咩時候搵工都未多過1個月(重要自己要休息hea住搵)
乜9工作內容全部9up up埋上司做既野扮做過(你做耐左點都會知既)
掃把/以下根本唔會理 流失量咁多 貪多野做咩

通常呢個情況就比較少，一般都係即炒即賠

你都傻,香港根本唔興打電話比前公司問工作情況,你以為D hr好得閒?
你搵新工淨係提供糧單咪得囉,無人叫你老實同人講點解無做
結論:梗係等炒拎多一個月糧啦

有d sup 9會咁 大部分都即走
叫你返去坐咪 9做野 起到搵工 遲到早退乜都齊(佢重怕你亂咁黎搞亂檔)

係

大公司收好多封，好多時未到final in 都大概估到你咩料。

有時忙起上嚟，係成疊CV 入面求其抽人in

大公司真係咁得閒

老實講
你拎ref letter都唔會幫到你好多
因為你都係比人layoff架啦
萬一你下一份工公司HR查起實知
但真心梗係比佢炒

高職位可能會，低職位跟本流失率高唔預你做得長，所以唔洗擔心

好多公司都唔會覆咩原因離職

例如邊間?真係做得出D咁無聊既事,就算請左都唔會好做,不如搵下一份好過

正所謂工炒工還在

你辭職下份工實問你依個時勢點解辭
你到時解釋番印象唔會有好d
佢炒你既話依個時勢hr都明
但睇下你地牙齒印有幾大 佢寫到你好衰就難講
我覺得等炒好d

樓主只係第一份工,擺到明係小薯仔,都唔知佢怕乜
多一個月錢hea多一個月重好啦

老閪都等到下個月俾佢炒, 至少拎多一個月, 我覺得封信完全無用(可能行行都唔同情況)

平時就辭職好d既，但呢個時勢俾人炒就人人都明，好易解釋俾下一間公司點解俾人炒

第一份工唔識野有擔心係正常，最緊要係走之前睇下有冇d咩有用既野可以羅走，例如一啲有參考價值嘅檔案，或者問吓其他人呢個位或者上一級有啲咩做吸收多啲經驗，起碼到時interview都有啲嘢可以吹下

我都比人lay off過，趁而家仲做緊，就抓緊時間去見工，因為而家仲做緊，冇reference letter，reference letter可以到時真係請你先後補，過左海就神仙
不過多數都唔會特別打電話比你老細做reference check

其實係 同埋就算in 唔到 咪in第份囉 冇損失

我都係做得唔開心裸辭
一個月後照搵到工
而家新工仲高人工啲

緊係等啦

依個時候比人炒 個個都知係因為武肺

呢個時勢梗係拎錢啦 做得又唔係耐 ref. letter唔見得好有用

重要你重做緊 更加唔會打去你做緊果間黎ref check.

係
最後一個月最緊要同無恩怨既上司R水吹,問下佢平時做D咩
下次見工吹水,雖然自己係小薯仔,不過已經會幫手跟進上司工作
Yeah

啱呀 in幾份工 無一份睇我ref. letter
可能因為我in果啲係department head直接in
唔係HR 唔睇呢啲門面野

真係好少會reference check，以前讀書就聽得多，但我自己呢4年未試過

比人炒可以係公司唔掂or你自己廢
如果係一般打工仔梗係揀比人炒

我想問呢 就算係自己辭職 有reference letter 見新工係咪都講話lay off會好啲 好似易啲解釋

cls無寫衰你咩

可以扮老屎忽，分分鐘見你有經驗in你入高一個post

你fg 重要細公司

hr 直頭唔會諗能力問題
人地以為你公司執左都有機

等
係人都知2020年成個經濟唔掂
練好下次面試就ok啦

梗係唔好蝕一個月糧比佢啦

諗定d positive 既藉口會好d

等炒

唔會寫架傻豬，淨係寫你幾時至幾時係呢度做，純粹一個證明

人望高處,有見貴公司提供良好工作前景,因而一試

咁樣太浮誇啦

初初轉工唔識野 寫自己另1個號碼做詢問人 仆街冇人打黎既
之後再試過玩下做admin(要做埋hr) 仆街根本都唔會ref check
就算有都係大公司 上司叫唔洗覆 晒時間不如做自己野之後就學識晒
ref check 同果封垃圾信係冇用

hr真係會做reference check嫁咩
公司hr同我講通常都唔check

唔係wo,我次次都係用呢個理由
次次都請

例如呢 轉行係咪一個好藉口

真心咩唔會好假咩

講真我都覺得有少少，呢啲時勢個人認為寫話公司架構重組或者係要開源節流諸如此類嘅藉口咁樣會比較容易

一定唔好自己辭
自己辭都可以寫到你封Reference letter唔好
到時搵工Reference letter寫得唔好，咪拎齊糧單同舊Contract做proof咪得

我今年年頭經歷過可以分享下比你知
一定係等公司炒你千其唔好自己辭職
公司炒你 正常應該係補一個月糧當係代通知金 叫你即走
你炒公司 你要30日通知 姐係你遞信比佢之後仲要做多30日
同埋公司有機會仆街到唔撚賠個一個月糧
借啲倚話30日前已經通知左你
記住公司比野你簽你唔好亂咁簽睇清楚
所有野要白紙黑字 有唔明就打上勞工處問
如果你已經做超過左兩年你可以拎埋遣散費

我會揀自己辭職喺notice period 搵工

1. 如果你而家間公司係大公司reference check HR只會講last position, service period 同埋 reason of leaving. 如果你俾人炒你之後七年內 (通常只做七年因為PDPO除非你好高grade) 你呢幾年都要諗下點解釋。

2. 如果細公司HR會俾分form你line manager填，佢實寫衰你但reason of leaving 始終都係resign own accord人地問起你有位走。

你FG第一份工就俾人炒impression好差，一個月糧對你之後搵工既難度不值一提，唔好因少失大。

認同 其實咁樣答反而先合理 因為而家咁既時勢 你主動辭職人地反而會懷疑你係咪唔捱得 好似仲難說服到hr

你出黎做過國未

基本上講到呢度佢都好少會再問你俾人炒嘅原因，因為大家都知咩事，真係再窮追猛打就話呢啲高層決定我呢啲做細嘅唔太清楚搞撚掂

你比人炒同自己辭要reference letter 都係寫衰架啦
等比人炒啦
依家開始搵工先

點解咁講

做唔夠一年封reference letter寫到你識飛天都係廢，等炒啦仲有多個月糧，下一份工咪當自己fg再黎過，話做過下marketing相關嘅part time，無reference letter

以我有限in 人經驗,應徵者坐低一開口10秒內,已經決定到請定唔請。面試表現最重要,咩reference letter幫唔到幾多。

揀俾人炒啦 攞多一個月糧
呢啲時間cut人手俾人炒 好合理 好易講既啫
同埋通常搵年資最少既落手先

其實睇談吐睇身體語言大約都知咩料

緊係搏炒啦

攞埋錢先再算啦

10年+人工會有幾多到

工傷啦傻閪

呢啲時勢你解釋大環境影響啲公司都會明架啦
你話寫到明你因為犯錯先炒就柒姐

反正都知下個月被炒，唔quit照搵工都冇問題㗎喎一定唔會係裸辭啦，樓主fg人工唔係高嘅話搵第二份都唔難，何況呢個時勢大把公司炒人啦

俾人炒好正常，經濟差，搏炒算

用萬幾蚊買張ref letter?
你買飽佢

有份工係有叫價力D
裸辭真係差D

如果真係咁嘅話嗰條友喺公司應該好撚乞人憎

高手

其實見工話無ref letter會點

但係如果自己辭職，佢話唔洗我一個月叫我即走咪大鑊⋯

我朋友都有相同問題求問

佢賠1個月=係MPF 對沖返. 你公司冇蝕比你

如果係私人名義形式咁寫呢

即辭再賠錢畀公司
reference letter一定會寫好你

拎左錢先！其他解釋慢慢諗！

錢緊要好多！！！！

炒人封信一般唔會寫原因 同一般reference letter 無分別 只係無咗 Mr. X resigned on his own accord. 而reference check一般大公司先會做 同埋私隱條例一定唔會用電話check 會出信check 到時都會check到你係被炒無得呃。但內容只會係你個在職時段 職位 離職原因：解僱/自己離職 正路唔會有再詳細原因
至於自己辭職你比夠一個月通知唔洗賠錢 大假無放晒仲會比返你。佢炒你係因為要你即時走先要賠一個月錢比你 如果你要你留多一個月 公司都可以唔補錢比你
呢個時勢等佢炒好過自己辭職 唯有呢段時間發力搵工

因為次次填application form 去到reason of leaving 都會好糾結要點填先只係最好 啲hr 知你係自己辭職就會問到勁detail 真係窮追猛打 即頭問你公司情況問到連你放幾多日no pay 減幾多人工都會問到好清楚 講完俾佢聽之後仲話出面咁艱難 都仲諗住辭職

你可以唔願意
協議離職 係佢提議 你可以拒絕佢依個要求 繼續做多1個月
睇你厚唔厚面皮

關咩事，你都唔會話自己俾人炒咁蠢，到時自己兜一兜就可以，邊有講到咁誇張話咩impression好差

有咩用

真心？Fresh grad 都係咁請？

你間公司似唔似就執
如果佢執咗
炒你都無所謂啦

其實最緊要係有人認頭幫你做reference check啫
就算你有封信，啲人最尾要CHECK都係要有個人答問題
無信，自己諗吓有咩辦法証明自己份工真係有做過就得
通常拎報稅果張野出黎都頂到，HR到時有野唔肯定未做ref check搵你tead lead 咯

Reference letter/HR record寫terminate/唔寫原因點兜？

你有冇見過有寫？我就未見過羅

根本就唔會睇

真係炒你先算啦
唔洗驚住喎
炒你賠錢好過你裸辭宜家一定搵唔到工

下份工一定要有公司離職證明，入面可以寫你表現唔好所以炒咗你，但係唔會寫詳細原因

至於reference letter同埋referee你可以搵個信得過嘅好同事幫你，但未必咁有用，因為reference letter只係一個付助功具

如果你人工唔籑好高，或者唔洗等埋份bonus，你不如辭工啦，再搵個好同事同你寫手reference letter同埋做reference，咁樣對你下份工好有利，尤其而家個市差

ref letter 證明到你工作經驗就得，最重要係ref check , 通常準備俾offer 你之前會叫你簽consent letter 俾佢可以打俾你老細問，有啲會有張list send 俾你老細叫佢base on 個list 啲point 尼講， ref check 可以做得好detail

咁你要咩人心裏有數,學歷經驗唔合要求都唔會約黎in

佢要寫衰你嘅自己走定係炒都一樣係寫衰你啦驚西咩

呢個時勢俾人炒有咩問題
你真係低級鳩噏架喎, 無改錯名呀你個on9

Ref letter 無撚用架啦，出到黎淨係睇上份工幾多

緊係等比人炒 你辭左咪益左間公司
何況有機會你收錯風呢
同埋ref letter唔係真係好有用 唔洗咁介懷

Btw 細公司驚閪咩
係炒完見大公司麻煩d 姐

梗係等佢炒賠錢俾你好過
乜鬼ref letter ref check
唔係間間公司要
我地公司直情唔會幫人填添
驚x咩

叫你係公司坐1個月囉叫IT deactive 你acc / 電腦都唔比你
點會咁好比1個月你 叫你早走

Ref letter只係等你搵工填form嗰時
可以睇住嚟填返啲格仔
依家個環境俾人炒有乜大不了
更何況都未真係炒你

呢招絕呀，我諗用幾次就已經夠生仔無屎忽

有錢補，就等比人炒
期間搵工啦！

有新工offer先再諗過

白卡佬就驚你既
如果office返工的話 無咩工傷啦唔通砍左自己隻手咩

補充多少少 你而家個情況只係『收到風話下個月中會炒你』
公司有機會只係放風想睇下同事咩反應
未必真係炒人 或者就算炒人未必真係炒你
呢段時間都係好似平時咁做野
唔好以為真係炒硬你咁就乜都唔做
到公司真係有所動作你先見步行步

依家仲興reference letter? Are u kidding me

梗係賴死唔走啦
呢啲時候離職，其實啲公司都明㗎啦
Ref check 反而唔使太擔心

base 差10K先到連名仔fg standard

你真係無改錯名

真心 其實覆個reference check 唔洗3分鐘 大家好做
不過你唔覆 最後我地都係push 個candidate
有做過有間公司好嚴
reference check 唔clean 既入左黎做都請佢走

呢D真係有來有往者

等炒，攞多幾日糧，佢炒你唔叫賠，因為正常要你做埋剩低嗰個月，你咪hea做囉

30日代通知金=mpf 對沖都講得出
你真係未遇過呢啲事

唔好貪代通知金

其實最近個market 好番啲， 多咗interview, 趁依個時候快啲搵工， 過左11月保就業完左仲難
睇你個case 間公司實有apply 保就業喇，咁佢過左下個月就實cut 人

巴打做咩行業？同我一撚樣

我又係做嘢慢 勁多唔小心

緊係等炒 到時做reference check 照直寫lay off 未得
其實最緊要唔好講大話

到時interviewer 問點解係炒你而唔係其他同事

Terminated by redundancy 同 terminated by dismissal 完全唔同喎，HR係reference check 講或者reference letter 一寫就出事。

我做civil工程撚

諗緊繼唔繼續做落去好

公司決策/自己最新.etc

唔通佢打去問你舊公司問原因咩

會打ga, 我之前reference check 仲要連續問左我老闆兩次， 我老闆話好似佢俾人in 咁

reference letter 呢家野根本可以自己整

我都收過依啲電話，但我淨係confirm 佢有係度做過，無答原因

講真，佢乜水呀，點解要答佢

梗係等炒啦

U grad? 讀書時期係咪咁？我讀書時期已經咁

好睇你係低層定中高層， 低層就冇所謂既， 中高層 5萬以上個啲reference check 好detail, 如果 referee 答唔到或者hea 答就下一位candidate

好多人做左十幾年野都未到30K
都有好多人一出黎已經100K
HR可能發唔到達
但我自己覺得壓力細又生存到
繼唔繼續呢D自己平衡啦

好多都唔check, 有幾個舊員工行為好有問題佢新公司最多都係搵間agent send 個問卷黎問下d 基本野就算，舊公司仲可以唔答

HD grad，讀緊夜校degree

讀書個陣已經係咁

依個時候俾人抄 ，講公司沒錢實有人信

揾新工嗰時咪話舊公司想迫你辭職唔俾一個月你，但你唔肯所以寫衰你
咁佢無得check，真假都好，舊公司都唔會認，新公司都唔會知真相

未必有錢補，有reference letter好啲

公司炒要賠一個月

玩盡d 工傷

好撚慘 我一樣 其實條路辛苦好多
我又係瘋狂俾人炒 但好快有in到 自己講嘢係叻啲 但admin野真係收皮
人生之中識我嘅人對我睇法可以話好極端
有啲會好鍾意 覺得好有天份 有趣
有d覺得我唔認真 冇料
但其實大家優點唔同
只係社會需要一啲做嘢仔細嘅人多啲
吹水能力其實要去到一定高位先有用

再加上我性格比較倔強 fd會好fd 唔鍾意會好唔鍾意

好擔心自己生唔生存到

特別係遇到一d比較煩既野就好容易會亂，跟住不地轉圈，搞一大輪做完錯錯完改，真係好撚慘，好彩入左政府（但未返工），如果唔係起出面都唔知點生存

預左你騎牛換馬

interview 對答自然，有條理就請嫁啦

Junior 都咁撚高要求就自己做埋佢

舊公司：我炒人洗撚同你間公司交代？

我想有work life balance 6年有30k就滿足